\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[top=2cm,bottom=1cm,left=1.5cm,right=1.5cm]{geometry}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\begin{center}
\begin{Large}\scshape Программа курса <<Теория типов>>\end{Large}\\\vspace{0.1cm}
\textit{ИТМО, группы M3236-M3239 (year2014), весна 2016 г.}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}
\item Бестиповое лямбда-исчисление. Общие определения, теорема Чёрча-Россера.
\item Булевские значения, чёрчевские нумералы, упорядоченные пары, 
алгебраические типы. Нормальный и аппликативный порядок редукций, мемоизация.
\item Бета-эквивалентность и \textbf{Y}-комбинатор. Парадокс Карри.
\item Просто типизированное лямбда-исчисление. Исчисление по Чёрчу и по Карри.
Изоморфизм Карри-Ховарда. Импликационный фрагмент интуиционистского исчисления высказываний.
\item Нетипизируемость \textbf{Y}-комбинатора. Слабая и сильная нормализация. Задачи проверки типа, 
реконструкции типа, обитаемости типа в просто типизированном лямбда-исчислении
(постановка задач, общие замечания).
\item Унификация. Алгоритм нахождения типа в просто типизированном лямбда-исчислении.
%\item Теорема о классе арифметических функций, представимых в просто типизированном лямбда-исчислении.
\item Логика второго порядка. Выразимость связок через импликацию и квантор всеобщности в интуиционистской логике 2-го порядка.
\item Система F. Изоморфизм Карри-Ховарда для системы F. Упорядоченные пары, алгебраические и экзистенциальные типы.
%\item Неразрешимость задачи нахождения типа выражения в системе F.
\item Типовая система Хиндли-Милнера, алгоритм W.
\item Типизация \textbf{Y}-комбинатора. Экви- и изорекурсивные типы.
\textbf{Y}-комбинатор в языках программирования, его явное представление 
в Хаскеле.
\item Вывод типов в системе Хиндли-Милнера с использованием ограничений.
\item Обобщённые типовые системы. Типы, рода, сорта. Лямбда-куб.
\item Линейная логика, линейные связки. Комбинаторы. Изоморфизм Карри-Ховарда для комбинаторов.
Выразимость лямбда-выражения в базисах \textbf{SKI} и \textbf{BCKWI}. Базисы \textbf{BCI} и \textbf{BCKI}.
\item Линейные и уникальные типы. Алгоритм вывода уникальных типов.
\item Язык Идрис. $\Sigma$ и $\Pi$ типы в языке Идрис. 
Типизация \texttt{printf} с использованием зависимых типов.
\item Доказательства в языке Идрис (на примере коммутативности сложения).
\item Теорема Диаконеску (неформальное изложение). Экстенсиональные и интенсиональные исчисления. 
Типы и сетоиды.
\item Формальное доказательство теоремы Диаконеску для сетоидов (на языке Идрис).
\end{enumerate}

\end{document}
